<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<?xml-stylesheet href="http://www.w3.org/2000/08/w3c-synd/style.css" type="text/css"?>
<!-- generator="ICMS GemWeb v1.1" -->
<rdf:RDF
    xmlns="http://purl.org/rss/1.0/"
    xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
    xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
    xmlns:ev="http://www.w3.org/2001/xml-events">
    <channel rdf:about="http://www.altstaetten.ch/de/news.rss">
        <title>News : Gemeinde Altstдtten </title>
        <description>Aktuelle Neuigkeiten der Gemeinde Altstдtten </description>
        <link>http://www.altstaetten.ch/de/</link>
       <dc:date>2011-02-09</dc:date>
        <items>
            <rdf:Seq>
                <rdf:li rdf:resource="http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=136026"/>
                <rdf:li rdf:resource="http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=135766"/>
                <rdf:li rdf:resource="http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=135290"/>
                <rdf:li rdf:resource="http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=135133"/>
                <rdf:li rdf:resource="http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=134864"/>
                <rdf:li rdf:resource="http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=134756"/>
                <rdf:li rdf:resource="http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=134645"/>
                <rdf:li rdf:resource="http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=134303"/>
                <rdf:li rdf:resource="http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=133984"/>
                <rdf:li rdf:resource="http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=133982"/>
                <rdf:li rdf:resource="http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=133838"/>
                <rdf:li rdf:resource="http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=133837"/>
                <rdf:li rdf:resource="http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=133719"/>
            </rdf:Seq>
        </items>
    </channel>
    <item rdf:about="http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=136026">
        <dc:format>text/html</dc:format>
        <dc:date>2011-02-09</dc:date>
        <title>Frontoffice</title>
        <link>http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=136026</link>
        <description>Damit auch berufstдtige Einwohnerinnen und Einwohner die Dienstleistungen der Stadt beanspruchen kцnnen, ist das Frontoffice wiederum am nдchsten Samstag, 12. Februar 2011, von 09.00 Uhr bis 11.00 Uhr, geцffnet.</description>
        <ev:startdate>2011-03-09</ev:startdate>
        <ev:enddate>2011-06-09</ev:enddate>
    </item>
    <item rdf:about="http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=135766">
        <dc:format>text/html</dc:format>
        <dc:date>2011-02-07</dc:date>
        <title>Abstimmungsbeschwerde abgewiesen</title>
        <link>http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=135766</link>
        <description>Mit Eingabe vom 10. Dezember 2010 wurde beim Departement des Innern des Kantons St. Gallen eine Abstimmungsbeschwerde wegen Rechtswidrigkeit des an der Urnenabstimmung vom 28. November 2010 gefassten Beschlusses der Bьrgerschaft erhoben. Die Beschwerde fьhrende Person beantragte, den Beschluss der Bьrgerschaft vom 28. November 2010 durch das Departement des Innern aufzuheben.

Beschwerdegrьnde
Zur Begrьndung fьhrte die Beschwerde fьhrende Person zusammengefasst aus, der mit der Urnenabstimmung vom 28. November 2010 gesprochene Nettokredit von 4,576 Mio. Franken enthalte diverse Positionen, welche die durch den Stadtrat vorgesehenen, aber hinsichtlich ihrer Realisierung keinesfalls sicheren Projekte Zentrumsьberbauung und Rathaus betrдfen. 

Sдmtliche Beschwerdepunkte abgewiesen
Am 4. Februar 2011 hat das Departement des Innern des Kantons St. Gallen entschieden, dass die Abstimmungsbeschwerde vom 10. Dezember 2010 abgewiesen wird. Zusammenfassend hat sich nach Ansicht des Departements des Innern ergeben, dass die Anlagekosten fьr die Infrastruktur- und Verkehrsanlagen des Stadtentwicklungsprojektes Freihof-Rathaus den Stimmberechtigten unabhдngig von den gegebenenfalls noch in Zusammenhang mit der Zentrumsьberbauung und dem Rathausneubau anfallenden Kosten zur Abstimmung vorgelegt werden durften. Die Einheit der Materie ist durch die separate Beschlussfassung der Stimmberechtigten nicht verletzt. Die gegen den Beschluss vom 28. November 2010 wegen Rechtswidrigkeit erhobene Abstimmungsbeschwerde wurde abgewiesen. 

Aufschiebende Wirkung entzogen
Um schnellstmцglich mit dem Bau der Infrastruktur- und Verkehrsanlagen beginnen zu kцnnen, beantragte die Stadt Altstдtten beim Departement des Innern, dass der Abstimmungsbeschwerde die aufschiebende Wirkung entzogen wird. Der Entscheid ьber die aufschiebende Wirkung erforderte eine Interessenabwдgung. Als wichtiger Grund gilt insbesondere das цffentliche Interesse, das den sofortigen Vollzug eines Beschlusses gebietet. Das Departement des Innern hat in seinen Ausfьhrungen anerkannt, dass die Stimmbьrgerschaft bereits zum zweiten Mal grossmehrheitlich die Anpassung der Verkehrs- und Infrastrukturanlagen im Zentrum als notwendig und in der vorgeschlagenen Dimension als sinnvoll beurteilte. Die Verzцgerung erscheint umso mehr als unverstдndlich, als die Beschwerde fьhrende Person fьr die Rьge der verletzten Einheit der Materie bereits vom Verwaltungsgericht im September 2010 eine abschlдgige Antwort zur Beschwerde gegen den Beschluss der Bьrgerschaft vom Mai 2009 erhalten hat. Dem цffentlichen Interesse an der Vermeidung eines weiteren Projektaufschubs steht kein erkennbarer schьtzenswertes Interesse der Beschwerde fьhrenden Person entgegen. Um sicherzustellen, dass eine allfдllige Beschwerde gegen den vorliegenden Entscheid die Umsetzung des Beschlusses der Bьrgerschaft nicht noch weiter verzцgert, ist deshalb einer allfдlligen Beschwerde gegen den vorliegenden Entscheid die aufschiebende Wirkung zu entziehen. Somit kann mit dem Bau der Infrastruktur- und Verkehrsanlagen begonnen werden. 


Weiterzug an das Verwaltungsgericht mцglich
Gegen den Entscheid kann innert vierzehn Tagen seit Erцffnung Beschwerde beim Verwaltungsgericht erhoben werden. Einer allfдlligen Beschwerde gegen den Entscheid des Departements des Innern des Kantons St. Gallen wurde die aufschiebende Wirkung entzogen. Damit kann mit den Bauarbeiten trotz einer mцglichen Beschwerde beim Verwaltungsgericht begonnen werden.

Baubeginn
Der Stadtrat ist erfreut ьber den fьr die Stadt Altstдtten positiven Entscheid des Departements des Innern des Kantons St. Gallen. Es ist fьr Altstдtten wichtig, dass mit den Bauarbeiten der Infrastruktur- und Verkehrsanlagen begonnen werden kann, damit sich die Verkehrssituation im Zentrum von Altstдtten fьr alle Verkehrsteilnehmenden bald verbessern wird. </description>
        <ev:startdate>2011-03-07</ev:startdate>
        <ev:enddate>2011-05-07</ev:enddate>
    </item>
    <item rdf:about="http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=135290">
        <dc:format>text/html</dc:format>
        <dc:date>2011-01-31</dc:date>
        <title>Lichtmess- und Pelzfellmarkt am 3. Februar 2011</title>
        <link>http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=135290</link>
        <description>Altstдtten, die historische Marktstadt, wurde dank ihren traditionellen Mдrkten und dem Handel mit Textilien schon frьh zu einem wichtigen Marktort. Nach wie vor ist Altstдtten bekannt fьr seine Mдrkte. Der bevorstehende Lichtmess- und Pelzfellmarkt ist der erste grцssere Markt im neuen Jahr. Weitere Mдrkte werden folgen. 

Ьber 200-jдhrige Tradition
Seit 1802, jeweils am Donnerstag nach Lichtmess, findet dieser traditionelle Anlass statt. Felle von Rotfьchsen, Mardern und Dachsen aus heimischer Jagd sowie Kaninchen werden einem interessierten Publikum angeboten. An den Stдnden werden handgearbeitete Produkte und Erzeugnisse aus heimischer Produktion von Pelznдher, Bьchsenmacher, Kьrschner und Prдparatoren gezeigt. Der Pelzfellmarkt findet im Saal des Hotels Sonne statt, der ьbrige Markt auf dem Gemьsemarkt.

Hцhepunkte am Markttag
Der Auftritt der Jagdhornblдser vor dem Hotel Sonne um 9 Uhr, die Prдmierung der schцnsten Fuchsfelle um 10.35 Uhr und die Verlosung der Gratistombola um 11 Uhr gehцren zu den Hцhepunkten des Lichtmess- und Pelzfellmarktes.

Die Besucherinnen und Besucher werden eingeladen, einen Moment in eine „andere Welt“ einzutauchen und sich von der Vielfдltigkeit und dem Treiben am Lichtmess- und Pelzfellmarkt ьberraschen zu lassen. 

Die Stadt Altstдtten freut sich auf zahlreiche Besuchende. </description>
        <ev:startdate>2011-02-28</ev:startdate>
        <ev:enddate>2011-04-30</ev:enddate>
    </item>
    <item rdf:about="http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=135133">
        <dc:format>text/html</dc:format>
        <dc:date>2011-01-28</dc:date>
        <title>Positiver Steuerabschluss fьr das Jahr 2010</title>
        <link>http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=135133</link>
        <description>Der Stadtrat hat die Steuerabrechnung 2010 der Stadt Altstдtten genehmigt. Bei den Einkommens- und Vermцgenssteuern der Stadt Altstдtten resultiert fьr 2010 ein Mehrertrag von 927'600 Franken. Bei den Steueranteilen wie beispielsweise Gewinn- und Kapitalsteuern erzielt die Stadt Altstдtten gegenьber dem Budget Mehreinnahmen von netto 624'700 Franken. Insgesamt betragen die Steuermehreinnahmen Total 2,25 Mio. Franken. 

Weniger Steuerkraft
Die einfache Steuer (100 %) der natьrlichen Personen hat im Jahr 2010 ohne Nachzahlungen Fr. 16'106'224.15 ergeben. Im Vorjahr betrug sie Fr. 16'915'256.79. Die Abnahme macht somit Fr. 809'032.64 oder 4,7 Prozent aus. Laut Steuerplan rechnete der Stadtrat fьr 2010 mit einer Abnahme der einfachen Steuer von 8,37 Prozent.

Die Steuerkraft je Einwohner betrug im Jahr 2010 rund 1’893 Franken. 2009 betrug die Steuerkraft noch 1'996 Franken. Inklusive der Quellensteuerpflichtigen lag die einfache Steuer je Einwohner 2010 bei rund 2'022 Franken (2009: 2'138 Franken). 

Gemeindesteuern
Bei den Einkommens- und Vermцgenssteuern 2010 wurden 24'642'600 Franken erzielt. Budgetiert waren Einnahmen von 23,715 Mio. Franken. Dies ergibt Mehreinnahmen von 927'600 Franken.

Die Einkommens- und Vermцgenssteuern frьherer Jahre ergeben 2'509'200 Franken. Budgetiert waren 1,9 Mio. Franken. Die Mehreinnahmen betragen 609'200 Franken. Dieses Ergebnis wurde infolge unerwartet hoher Nachzahlungen aus den Vorjahren erzielt.

Im Jahr 2010 wurden 1'632'300 Franken fьr Grundsteuern (+ Fr. 300.-- gegenьber Budget) sowie 709'600 Franken fьr Handдnderungssteuern eingenommen (+ Fr. 9'600 Franken gegenьber Budget).

Mehrertrag dank positiver Wirtschaftsentwicklung
Die Einnahmen der Gewinn- und Kapitalsteuern juristischer Personen haben 3'506'700 Franken ergeben. Gegenьber dem Budget ergibt dies Mehreinnahmen von 956'700 Franken. Dank der positiven Entwicklung der Wirtschaft, die sich bei der Budgetierung noch nicht abzeichnete, haben sich die eher zurьckhaltenden Prognosen damit nicht bestдtigt.


Tiefere Grundstьckgewinne
Hingegen resultiert bei den Grundstьckgewinnsteuern bei einem budgetierten Ertrag von 500'000 Franken und einem Ergebnis von 341'400 Franken ein Minus von 158'600 Franken. Dies zeigt auch, dass im Jahr 2010 trotz vieler Handдnderungen weniger Grundstьckgewinne erzielt worden sind.

Mindereinnahmen gegenьber dem Budget 2010 sind bei den Feuerwehrabgaben (minus 89'900 Franken), bei den Quellensteuern natьrlicher und juristischer Personen (minus 147'200 Franken) sowie bei den Grenzgдngersteuern (minus 49'600 Franken) zu verzeichnen. 

Steuerfuss
Der Steuerfuss hat fьr 2010 153 % betragen. In diesem Steuerfuss sind die Primar- und Oberstufenschul¬gemeinden eingeschlossen. Der Steuerfuss von 153 % gilt auch fьr das Jahr 2011 unverдndert.

Steuerablieferungen
Unter Berьcksichtigung der Verrechnungssteuer-Gutschriften machen die Steuereinnahmen 63'863'000 Franken aus (Vorjahr: Fr. 63'418'900.--). Diese teilen sich wie folgt auf:

- Bund Fr. 7'424'500.-- (11,6 %)
- Kanton St. Gallen Fr. 17'136'000.-- (26,8 %)
- Stadt Altstдtten / Schulgemeinden Fr. 35'907'500.-- (56,3 %)
- Kirchen Fr. 3'395'000.-- (5,3 %)


Der Stadtrat dankt allen Steuerpflichtigen, welche die Steuern im Jahr 2010 fristgerecht bezahlt haben und auch im laufenden Jahr rechtzeitig einzahlen werden. </description>
        <ev:startdate>2011-02-28</ev:startdate>
        <ev:enddate>2011-04-28</ev:enddate>
    </item>
    <item rdf:about="http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=134864">
        <dc:format>text/html</dc:format>
        <dc:date>2011-01-26</dc:date>
        <title>Sirenentest am 2. Februar 2011</title>
        <link>http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=134864</link>
        <description>Am 2. Februar 2011, um 13.30 Uhr, wird in der ganzen Schweiz das Zeichen „Allgemeiner Alarm“ ausgelцst. Dabei erklingt wдhrend einer Minute ein regelmдssig auf- und absteigender Heulton. Wenn nцtig, darf die Sirenenkontrolle bis 14.00 Uhr weiter gefьhrt werden.

Gesamtschweizerischer Sirenentest
Gesamtschweizerisch werden rund 8'000 Sirenen auf ihre Funktionstьchtigkeit getestet. Im Kanton St. Gallen werden dabei alle 227 stationдren Sirenen ferngesteuert sowie von Hand ausgelцst. Ebenfalls werden 152 mobile Sirenen getestet.

Was gilt bei einem echten Sirenenalarm?
Wenn das Zeichen „Allgemeiner Alarm“ ausserhalb der angekьndigten Sirenenkontrolle ertцnt, bedeutet dies, dass eine Gefдhrdung der Bevцlkerung mцglich ist. In diesem Fall ist die Bevцlkerung aufgefordert, Radio zu hцren, die Anweisungen der Behцrden zu befolgen und die Nachbarn zu informieren.

Information zur Alarmierung
Weitere Hinweise und Verhaltensregeln fьr den Fall eines echten Alarms finden sich im Merkblatt „Alarmierung der Bevцlkerung“ auf den hintersten Seiten jedes Telefonbuches, ferner auf Seite 662 im Teletext sowie im Internet unter www.bevoelkerungsschutz.ch (Dokumente / Unterlagen Alarmierung). Wertvolle Informationen enthдlt auch der Flyer Nr. 408.945 „Schutz der Bevцlkerung bei Gefдhrdung“.

Die Bevцlkerung wird um Verstдndnis fьr die mit der Sirenenkontrolle verbundenen Unannehmlichkeiten gebeten. </description>
        <ev:startdate>2011-02-26</ev:startdate>
        <ev:enddate>2011-04-26</ev:enddate>
    </item>
    <item rdf:about="http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=134756">
        <dc:format>text/html</dc:format>
        <dc:date>2011-01-25</dc:date>
        <title>Infostelle fьr Migrantinnen und Migranten im St. Galler Rheintal</title>
        <link>http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=134756</link>
        <description>Neuzuzьgerinnen und Neuzuzьger haben es teilweise schwer, sich in einer Gemeinde respektive im Kanton zu Recht zu finden. Besonders betroffen sind Migrantinnen und Migranten. Neben mцglichen Problemen mit den verschiedenen Institutionen, Regeln und Gesetzen kommen die Sprachschwierigkeiten dazu.

Aus diesem Grund цffnet am Dienstag, 1. Februar 2011, in den Rдumlichkeiten des „Vereins St. Galler Rheintal“ im „ri.nova Impulszentrum“ an der Alten Landstrasse 106 in Rebstein eine neue Informationsstelle ihre Tore. Der niederschwellige Auskunftsdienst ist jeden Dienstag von 19 bis 21 Uhr geцffnet. Er richtet sich an alle Bewohnerinnen und Bewohner des St. Galler Rheintals und ist kostenlos.

Im Rahmen des Massnahmenpakets „Zusammenleben im St.Galler Rheintal – mitenand statt nebetenand“ wurde diese Infostelle ins Leben gerufen. In insgesamt sechs Sprachen – Deutsch, Albanisch, Englisch, Serbokroatisch, Tamilisch und Tьrkisch – werden Ratsuchende unterstьtzt. Dabei handelt es um eine niederschwellige Hilfe in allen Bereichen des tдglichen Lebens. Dazu gehцren der Umgang mit Behцrden und Institutionen, Probleme rund um die Sozialversicherungen (AHV, IV, Pensions- oder Krankenkasse), Fragen zum Aufenthalt in der Schweiz, zur Einbьrgerungen, zu Problemen am Arbeitsplatz oder mit dem Arbeitsamt sowie Fragen rund ums Wohnen, Schule oder Familie.

In speziellen Fдllen helfen die Beraterinnen und Berater auch gerne beim Ьbersetzen und Ausfьllen von Formularen. Bei komplizierteren Angelegenheiten wie Steuererklдrung, Schuldensanierungen oder schwierigen Rechtsfragen werden die Ratsuchenden auf Wunsch an die entsprechenden Spezialisten weitergeleitet. 
</description>
        <ev:startdate>2011-02-25</ev:startdate>
        <ev:enddate>2011-04-25</ev:enddate>
    </item>
    <item rdf:about="http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=134645">
        <dc:format>text/html</dc:format>
        <dc:date>2011-01-24</dc:date>
        <title>Neue Sammelstelle beim SBB-Bahnhof</title>
        <link>http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=134645</link>
        <description>Die Stadt Altstдtten hat im vergangenen Oktober beim SBB-Bahnhof eine neue Sammelstelle installiert. Bei dieser neuen Art von Sammelstelle wurden Untergrundcontainer eingesetzt. Somit befinden sich die Recyclingmaterialien unter der Erde. Entsorgen kann man Glas, Aluminium sowie Stahl- und Weissblechdosen. 

Glas nach Farben sortieren
Altglas kann nach Farben sortiert in die Container geworfen werden. Das Glas sollte gesдubert sein. Verschlьsse und Verschlussteile jeder Art, Kapseln, Umhьllungen, Metallteile usw. sind zu entfernen. Spiegel- und Fensterglas sowie Porzellan, Ton und Steingut gehцren nicht in die Sammelstelle. Saubere Aluminiumverpackungen, Alu-Getrдnkedosen sowie Stahlblechverpackungen kцnnen in den entsprechenden Containern entsorgt werden. 

Ruhezeiten einhalten
Die Bevцlkerung wird gebeten, bei der Entsorgung die Ruhezeiten einzuhalten. An Sonn- und Feiertagen sowie nachts von 20.00 bis 07.00 Uhr darf kein Glas in die Glascontainer geworfen werden. Da sich kein Abfallkorb bei dieser Sammelstelle befindet, werden die Einwohnerinnen und Einwohner gebeten, die mitgebrachten Gebinde wie Plastiktaschen, Kartonschachteln und dergleichen im eigenen Hauskehricht selber zu beseitigen. Jegliches widerrechtliche Ablagern von Abfдllen bei dieser Sammelstelle ist verboten. Zuwiderhandlungen werden mit Busse bestraft. </description>
        <ev:startdate>2011-02-24</ev:startdate>
        <ev:enddate>2011-04-24</ev:enddate>
    </item>
    <item rdf:about="http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=134303">
        <dc:format>text/html</dc:format>
        <dc:date>2011-01-19</dc:date>
        <title>Ьber 200 Medienmitteilungen der Stadt Altstдtten</title>
        <link>http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=134303</link>
        <description>Eine offene, ehrliche und aktive Kommunikation bildet eine wesentliche Grundlage fьr das Vertrauen der Bevцlkerung und der Medien in den Stadtrat und die Verwaltung. Die Exekutive der Stadt Altstдtten hat den Grundsatz, ьber politisch wichtige Vorkommnisse, Ereignisse und Entscheide aktiv, transparent, umfassend und frьhzeitig zu informieren.

Die Medien wurden im vergangenen Jahr mit 211 Medientexten (Vorjahr: 183 Medientexte) bedient. Die „News“ kцnnen auch auf der stдdtischen Website www.altstaetten.ch eingesehen oder via E-Mail abonniert werden. In der Rubrik „Aktuelles, Kommunikation“ findet man diesbezьglich weitere Informationen. Die Medienmitteilungen des vergangenen Jahres stehen im News-Archiv nach wie vor online zur Verfьgung.</description>
        <ev:startdate>2011-02-19</ev:startdate>
        <ev:enddate>2011-04-19</ev:enddate>
    </item>
    <item rdf:about="http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=133984">
        <dc:format>text/html</dc:format>
        <dc:date>2011-01-14</dc:date>
        <title>Fahrverbote im Gebiet Gehrenmoos-Schachen-Baffles</title>
        <link>http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=133984</link>
        <description>In letzter Zeit sind bei der Stadt Altstдtten verschiedentlich Begehren fьr den Erlass von Verkehrsmassnahmen an Gemeindestrassen 2. und 3. Klasse im Gebiet Gehrenmoos–Schachen– Baffles, Lьchingen/Altstдtten, beantragt worden. 

Die Grьnde fьr den Erlass der Verkehrsmassnahmen sind vielfдltig. Teilweise werden die Strassen bei Veranstaltungen unberechtigterweise als „Parkflдche“ benutzt, wobei dadurch den Anwohnenden und den landwirtschaftlichen Bewirtschaftenden die Zufahrt verunmцglicht wird. Zunehmend wird aber auch festgestellt, dass die Strassen als Abkьrzungen oder Schleichwege genutzt werden. Es handelt sich vorwiegend um Naturstrassen 3. Klasse, welche der Land- und Forstwirtschaft dienen.

Bei der Befigstrasse, Abschnitt Kesselbach bis Rietstrasse, und der Kesselbachstrasse, Abschnitt Wagner J. AG bis Brьcke Kesselbach, sowie der Tiefenackerstrasse, Abschnitt Polypag AG bis Brьcke Kesselbach, wird je ein Verbot fьr Lastwagen mit dem Zusatz „Zubringerdienst gestattet“ erlassen. Alle drei Strassenabschnitte sind Gemeindestrassen 2. Klasse, jedoch nicht fьr den Schwerverkehr ausgebaut.

Die Kantonspolizei St. Gallen hat die Verkehrsmassnahmen geprьft und erachtet diese als ausgewiesen. Die Ausschreibung erfolgt am 17. Januar 2011 im kantonalen Amtsblatt und in den amtlichen Publikationsorganen der Stadt Altstдtten.</description>
        <ev:startdate>2011-02-14</ev:startdate>
        <ev:enddate>2011-04-14</ev:enddate>
    </item>
    <item rdf:about="http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=133982">
        <dc:format>text/html</dc:format>
        <dc:date>2011-01-14</dc:date>
        <title>Дnderung Heizanschlьsse</title>
        <link>http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=133982</link>
        <description>Die Heizungen des Pfarrhauses, des Pfrundhauses und des Pfarreisekretariates der Kath. Kirchgemeinde sind am Heizsystem des Rathauses angeschlossen. Diese Heizsysteme werden getrennt und die vorgenannten Gebдude neu an die Fernheizleitung beim Kath. Pfarreiheim angeschlossen. 

Aus diesem Grund muss der Rathausplatz geцffnet und die Leitung abgehдngt werden. Beim Rathausplatz ist daher vom 17. – 21. Januar 2011 mit Verkehrsbeschrдnkungen zu rechnen. Der Zugang zu den genannten Liegenschaften bleibt gewдhrleistet.

Die Stadt Altstдtten dankt fьr das Verstдndnis.</description>
        <ev:startdate>2011-02-14</ev:startdate>
        <ev:enddate>2011-04-14</ev:enddate>
    </item>
    <item rdf:about="http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=133838">
        <dc:format>text/html</dc:format>
        <dc:date>2011-01-13</dc:date>
        <title>Altstдtter Wohnbevцlkerung per 31. Dezember 2010</title>
        <link>http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=133838</link>
        <description>Im vergangenen Jahr stieg zwar die Zahl der stдndigen Wohnbevцlkerung der Stadt Altstдtten von 10'768 um 15 auf 10'783 Personen an. Zдhlt man Flьchtlinge sowie Asylantinnen und Asylanten (17 Personen), Kurzaufenthalterinnen und Kurzaufenthalter (36 Personen) sowie Wochenaufenthalterinnen und Wochenaufenthalter (115 Personen) ebenfalls dazu, so betrug die Gesamtzahl der Einwohnenden der Stadt Altstдtten Ende 2010 insgesamt 10’951 Personen. 

Von den 10'951 in Altstдtten wohnhaften Personen sind 8'451 Schweizerinnen und Schweizer (davon 3'660 Ortsbьrger/innen). Der Anteil der auslдndischen Bevцlkerung betrдgt rund 23 Prozent (2’500 Personen).

Die Bevцlkerung setzt sich aus 5'559 Frauen und 5'392 Mдnnern zusammen.

Im Schulkreis Altstдtten wohnen 8'232 Einwohner/innen, im Schulkreis Lьchingen 1'576 Personen, im Schulkreis Hinterforst 554 Einwohner/innen, im Schulkreis Lienz 441 Personen und im Schulkreis Kobelwald-Hub-Hard 148 Einwohner/innen.

2'640 Personen sind 0 bis 20 Jahre alt (24,1 %), 2'839 Einwohner/innen 21 bis 40 Jahre alt (25,9 %), 3'114 Personen 41 bis 60 Jahre alt (28,4 %) und 2'358 Personen sind дlter als 61 Jahre.

Mehr als die Hдlfte der Einwohnenden von Altstдtten sind rцmisch-katholisch, nдmlich 5'960 Personen (54,4 %). 2'142 Einwohner/innen sind evangelisch-reformiert (19,6 %) und 2'849 Personen gehцren einer anderen Glaubensgemeinschaft oder keiner an (26 %). 

4'749 Einwohner/innen sind ledig, 4'761 Personen sind verheiratet, 797 geschieden und 644 verwitwet.

Im Jahre 2010 waren 95 Geburten und 92 Todesfдlle zu verzeichnen.</description>
        <ev:startdate>2011-02-13</ev:startdate>
        <ev:enddate>2011-04-13</ev:enddate>
    </item>
    <item rdf:about="http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=133837">
        <dc:format>text/html</dc:format>
        <dc:date>2011-01-13</dc:date>
        <title>Beschдdigung des Kunstwerkes bei der Aufbahrungshalle</title>
        <link>http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=133837</link>
        <description>Anfang Dezember 2010 wurde das von Ferdinand Gehr geschaffene Kunstwerk bei der Aufbahrungshalle des Friedhofs in Altstдtten mutwillig beschдdigt. Dabei wurde mit vereistem Schnee ein Teil der Scheiben eingeschlagen.

Die Aufwendungen fьr die Reparatur dieses Kunstwerkes belaufen sich auf 15'000 bis 16'000 Franken.

Die Stadt Altstдtten hat eine Strafanzeige gegen Unbekannt eingereicht und hofft, dass die Tдterschaft eruiert werden kann. Beim vorliegenden Sachschaden mit einer so hohen Schadensumme kann nicht mehr von einem Lausbubenstreich ausgegangen werden.</description>
        <ev:startdate>2011-02-13</ev:startdate>
        <ev:enddate>2011-04-13</ev:enddate>
    </item>
    <item rdf:about="http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=133719">
        <dc:format>text/html</dc:format>
        <dc:date>2011-01-11</dc:date>
        <title>Informationsveranstaltung ьber Fasnachtsprojekt fьr Mдdchen</title>
        <link>http://www.altstaetten.ch/de/aktuelles/aktuellesinformationen/?action=showinfo&amp;info_id=133719</link>
        <description>Jugendarbeiterin Veronika Loos wird ьber das neue Prдventionsprojekt informieren, bei welchem es darum geht, an den Fasnachtsumzьgen in Altstдtten am 6. sowie 8. Mдrz 2011 mitzuwirken. Das Thema &quot;Zigis – gut oder schlecht?&quot; werden die beteiligten Mдdchen kreativ und witzig umsetzen. 

Trotz den nachgewiesenen gesundheitlichen Risiken rauchen rund 25 Prozent aller Jugendlichen sowie ein Drittel der Erwachsenen. Mit dem Projekt soll die Bevцlkerung an den Fasnachtsumzьgen auf das Thema sensibilisiert werden.

Um das Prдventionsprojekt optimal umzusetzen und die Utensilien zu gestalten, zu nдhen und zu basteln, werden sich die Mдdchen mehrmals treffen. Die ersten Termine sind montags, 17. und 31. Januar 2011 sowie 7. Februar 2011 (jeweils von 18 bis 21 Uhr). 

Weitere Informationen zum Mдdchen-Fasnachtsprojekt und zur Anmeldung gibt es direkt bei Veronika Loos im Jugendtreff, Telefonnummer 079 384 79 19, oder auf der Website www.jugend-altstaetten.ch.
</description>
        <ev:startdate>2011-02-11</ev:startdate>
        <ev:enddate>2011-04-11</ev:enddate>
    </item>
</rdf:RDF>